\openleft%
\section{Col de la Coche -- Roc de Gleisin -- Roche
  Veyrand}\label{sec:chartreuse.roche-veyrand} %
\gpx{-w 7 C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.gpx}%
\gpx[placement=p, caption={Plan du parcours initialement prévu}, label={fig:chartreuse.roche-veyrand.plan}]{-w 7 --backgroundpostprocess brightgrey C/chartreuse.roche-veyrand/plan.chartreuse.roche-veyrand.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Alpes %
\subparagraph{Sous massif} Préalpes, Chartreuse %
\paragraph{Adresse} Le Pont du Lac, Saint-Pierre-d'Entremont en Savoie
73670 %
\paragraph{Accompagnants} Une adulte (Juliette 31 ans) et un chien
(\emph{Blog}) %
\paragraph{Date} \horodatage{16}{1}{2021}{8}{49} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{3}%
\FFRPcoteRisque{4}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 724m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel partiellement couvert. %
\subparagraph{Vécue} Tel que prévu. %
\subparagraph{Température} \temperature{-2}. %

\paragraph{Condition physique} Bonne journée de repos la veille, bonne
condition. %
\paragraph{Envie / Motivation} Très grande motivation à monter à la
Roche Veyrand qui est très impressionnante vue depuis
Saint-Pierre-d'Entremont en Savoie. Petite émotion au départ de cette
randonnée qui représente la dernière randonnée en raquettes pour
l'examen probatoire. %
\paragraph{Alimentation initiale} Un bol de céréales avec du lait
d'avoine. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 706m -- 1420m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1062m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1061m %
\paragraph{Distance prévue} 16km (voir
\figurename~\vref{fig:chartreuse.roche-veyrand.plan}) %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{9}{30} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Notes} Le passage au col de la Cluse m'a fait choisir de
renoncer au trajet intialement prévu (voir
\figurename~\vref{fig:chartreuse.roche-veyrand.plan}). En effet, il y
avait au moins 30 véhicules de garés. Cela présageait d'une affluence
certaine sur le trajet le plus simple pour monter à la Roche Veyrand
en passant par le Col de Cucheron et le Grand Jet. Par conséquent nous
avons pris les chemins forestiers montant à En Gleisin. %
\paragraph{Alimentation} Fruits sec, pâte d'amande, noix du brésil,
soupe chaude, curry de lentilles avec du riz chaud. %
\paragraph{Évolution météorologique} Le ciel s'est majoritairement
dégagé au fur et à mesure de la journée pour être totalement dégagé en
fin d'après midi. %
\paragraph{Points remarquables} Les points de vue depuis le belvédère
du Sud du Roc de Gleisin (voir
\figurename~\vref{fig:chartreuse.roche-veyrand.belvedere}) et depuis
le sommet de la Roche Veyrand (voir
\figurename~\vrefrange{fig:chartreuse.roche-veyrand.croix}{fig:chartreuse.roche-veyrand.pano}). %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne condition physique durant
toute la journée, malgré l'amplitude horaire. Cependant, la descente
sur la neige peu épaisse a été un peu violente pour mes genoux,
notamment le droit (comme d'habitude). %
\paragraph{Plaisir ressenti} Encore un très grand plaisir à marcher
dans la neige, voir ces magnifiques paysages. La neige est une vraie
douceur pour les articulations. Par ailleurs, j'éprouve toujours un
énorme plaisir à faire la trace, même si cela demande plus
d'efforts. Enfin, la fin de la randonnée était dans la nuit, à la
frontale. C'est une belle expérience et une sensation particulièrement
prenante d'évoluer sans avoir d'horizon ; avec les arbres courbés par
la neige sur le sentier, c'est une atmosphère spéléologique que de
cheminer dans le noir. %
\paragraph{Sujets à approfondir} Méthodes et techniques de marche
nocturne. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $1l$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 668m -- 1440m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1208m (période d'échantillonnage de 30s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1209m %
\paragraph{Distance parcourue} 16.1km %
\paragraph{Durée effective} \heure{8}{51} %

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Manteau neigeux bien épais, poudreux et confortable. Les
  arbres bordant le sentier plient sous le poids de la neige. Vue
  depuis le chemin du Crêt, hameau de la Fracette à
  Saint-Pierre-d'Entremont en Savoie},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.neige}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.1.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={La lumière horizontale du matin vient frapper les crêtes, ici
  celle de la face Est de la Roche Veyrand, vue depuis les Chantres,
  hameau de la Fracette à Saint-Pierre-d'Entremont en Savoie},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.cretes}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.2.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Face Ouest de la roche Veyrand, vue sur le Roc de Gleisin et
  le soleil rond dans les nuages, depuis le hameau des Fiolins à
  Corbel},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.roc.de.gleisin}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.3.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique sur le Roc de Gleisin depuis le hameau des
  Perrucons à Corbel},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.roc.de.gleisin.pano}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.4.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue panoramique depuis la forêt des Petites Portions, au
  travers de laquelle il est possible de distinguer au lointain des
  sommets de la Chartreuse},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.foret}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.5.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue depuis un belvédère (1400m) au Sud du Roc de Gleisin, sur
  une pointe rocheuse très enneigée. On distingue la Pointe de
  Thivelet (1231m) sur la droite, puis les Rochers du Frou (1221m),
  les Rochers des Éparres (1639m), le Petit Som (1772m) et le Grand
  Som (2026m) en allant sur la gauche},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.belvedere}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.6.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue sur la croix de la Roche Veyrand (1420m)} depuis le
sommet de la Roche Veyrand (1429m),
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.croix}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.7.jpg}%

\Figure[placement=hpt, max width=\textwidth, max height=.5\textheight,
caption={Vue depuis le sommet de la Roche Veyrand (1429m) à
  \heure{16}{0}. On distingue de droite à gauche : les Rochers du Frou
  (1221m), le Petit Som (1772m), le Grand Som (2026m), la Dent de
  Crolles (2062m), les Lances de Malissard (2047m) et sa barre
  rocheuse, le plateau de l'Alpette des Dames (1700m), la Roche de
  Fitta (1737m) et les Rochers de Fouda Blanc (1861m)},
label={fig:chartreuse.roche-veyrand.pano}]{C/chartreuse.roche-veyrand/chartreuse.roche-veyrand.8.jpg}%
